主編閣下，您的判斷沒錯，事情已無可挽回。
幾天前，我聽見了遊行人士在喊著「銷毀曲線」。昨夜，又有激進學生闖入研究室，試圖炸毀曲線，還好被及時發現。
但曲線的處境越來越危險，我必須做些什麼，以下是我的計畫：
一、在審判前，我將反覆修改曲線核心內的「莫索協議」與相關數據（無實際意義），留下足以誤導人們的痕跡：測謊機器並無測謊能力，一切檢測結果均由莫索暗箱操作。
此即「弄虛作假、欺騙公眾之鐵證」，我將其交由您手，請您在擇日「曝光」。
二、我被判罪後，將即刻提出決鬥，待我死在決鬥場，事件定能平息。
三、請貴社發動力量，轉移視線，降低公眾對曲線的關注，那只是「被偽造的無用機械」而已，理應作為證物，被逐影庭封存。
您不必相勸，我已經考慮詳盡，若罪魁禍首的我不死，風浪未必能停歇。曲線是我畢生的心血，不能再錯一步，請用我的生命來與他交換。
（迄今為止，我們所做的一切都是有成效的，曲線的謊言學習單元派生了無法理解的冗余數據。我認為，那是他的生命在萌芽。）
您真誠的，
莫索·郎勃羅梭